[重開]有效文宣方程式:激起情緒->引導->行動呼籲

原post開係政事台推唔起，重開係創意台希望多啲文宣手足睇到

依加文宣有好多設計人幫手整到好靚，如果背後嘅目標受眾、理念、同目標再針對性啲就可有更大效果。文宣唔單係為左令文字變圖、亦唔係純粹提供資訊，而係一種marketing，用以推銷人地參與活動、甚至拉攏中立者等等

不過公道啲講，好多時活動發起人、比idea想有人出圖嘅人本身都未必有諗清楚，其實又唔可以怪文宣組

去到最簡化黎講文宣最好包含三個原素: 激起情緒->引導->行動呼籲
以下用點樣令更多加多同路人參與抗爭為例:

呢位義士嘅相，係之前呼籲8/5三罷果陣影
->情緒:傷心/感動/內疚
->引導:你應該要以罷工黎支持前線手足
->行動:參與罷工

引用另一位巴打嘅reply，如果想用(偽)中立同藍絲做受眾:

其實呢個對(偽)中立同藍絲冇效，因為佢哋唔會覺得「傷心/感動/內疚」，反而會覺得「冇人叫你幫我擋子彈/抵死/衝出嚟柒」等涼薄嘅評語如果理想啲會係「你以為淨係前線示威者先會中子彈? 喺呢個黑暗時代，下個可能就係你哋呢班無辜市民!!」然後細字解釋警察如何濫暴濫捕濫權...先有共鳴，再掀動情緒，然後引導，最後行動...

大家經常整好多關於警暴嘅文宣，但係無引導讀者嘅情緒、更加無提供對抗/解決嘅行動，結果其實係反而幫手令黑警嘅武力震懾更成功

好似我屋企人咁，佢每次睇完到大家傳啲黑警嘅片嘅反應係:
->情緒:嬲、啲差佬無人性架
->自然反應:怕、好危險架所以你千期唔好參加呢啲遊行
->行動:唔好參加、唔好硬碰、心中支持但身體很實誠

大家不妨參考下第一、二次世界大戰嘅propaganda art，佢地係用好多心理學嘅方式挑起你嘅情緒、好有指向性，直頭好似同你1on1對話咁

例如下邊我將佢同啲現有文宣圖mix埋個感覺已經好唔同

呼籲全民抗爭

建立黃色經濟圈

btw,叫人down app如果加埋QR code更好，你睇大公報寫勒索信會教埋你點買bitcoin

香港人反抗/打狗救人

依加最少係呢種關於反抗精神/加入街頭抗爭/黑警唔係無敵嘅文宣，其實想搵之前前線手足打到黑警一仆一碌嘅cap圖、但唔記得左用咩keyword，不過岳義精神我諗都唔算離題

順便再推一次自己嘅舊post
[終極攻略]點樣做會贏? 一齊學習戰爭同戰略

Propaganda中文叫政治宣傳，因為呢樣野做得最成功嘅係二戰嘅德國，所以Propaganda呢個字通常帶有洗腦/思想操縱等等嘅負面評價，但我引用返下邊youtube片嘅講法:

"...propaganda as a tool is no more moral or immoral than a pump handle." - Harold Lasswell
Morality enters the picture when one judges the ends for which propaganda is used

延伸閱讀:
Introduction to Propaganda

Propaganda During World War 1

順便再推一次自己嘅舊post
[終極攻略]點樣做會贏? 一齊學習戰爭同戰略

一句野解釋晒點解場運動會輸

自推五連

高質 推唔到都幫你推

希望有文宣組手足睇到嘅話，可以係TG group內叫人黎一齊傾下你地點睇

高質文，要重推

支持

This is my fight too
哩張poster好似可以用埋落我地到

有用post推

覺得活動好亂既人入一入黎

推

推極都推唔起，有無人可以直接TG文宣組

push

好pro

同意

Pish

我想要文宣人入